覺唔覺得日文公函用"以上"結尾其實好冇禮貌?

就好似你講完一大堆野，然後大大聲聲講句"講完！"就走左去咁

真日本人唔會咁寫(好似係)

邊個會咁寫

唔止日本，台灣都好興咁寫

上2Ch周不時見到有人用

利申：冇乜用正式書信

唔用以上用咩

特此通告、謹此奉達……

唔覺

以上

去日本點餐嗰時自己都成日講

好多時個待應喺你點都咁上下，就會問你 係唔係"以上"喇?
侍應對住個客都講得，唔會冇禮貌

個context唔同
面對面對話既時候，你會笑住好有禮貌咁講“以上です”，人地聽到唔會覺得冇禮貌
但如果係一份嚴肅既公文，睇到最後突然見到“以上”兩個字做結尾，你就會覺得好冷冰冰

如果講番公文
隨便去一間日本上市公司嘅網頁，啲顧客/股東通告最後都有"以上"兩字

雖然意思係"講完"，但係假如大多數正式公文都用"以上"作結，就會變成標準格式